.. include:: /helpers/roles.rst

.. rst-class:: char-class
.. _ch3--classes--fighter:

Воин (`Fighter <https://2e.aonprd.com/Classes.aspx?ID=7>`_)
=========================================================================================

.. epigraph::

	*Сражаясь ради чести, жадности, верности или просто ради азарта битвы, вы бесспорно являетесь мастером владения оружием и боевыми техниками.
	Вы сочетаете свои действия в комбинациях открывающих движений, завершающих ударов, и контратак, когда ваши враги по неосторожности ослабят защиту.
	Являетесь ли вы рыцарем, наемником, снайпером или мастером клинка, вы искусно отточили свои боевые навыки и обрушиваете сокрушительные критические атаки на своих врагов.*

-----------------------------------------------------------------------------


.. rst-class:: sidebar-char-ancestry-class

.. sidebar:: hidden

	.. rubric:: Начальные умения

	На 1-м уровне вы получаете указанные уровни мастерства для следующих показателей.
	Вы нетренированы тому, что не указано явно, если только не получаете уровень мастерства другим способом.


	.. rubric:: Восприятие

	Эксперт Восприятия


	.. rubric:: Спасброски

	Эксперт Стойкости

	Эксперт Рефлекса

	Обучен Воле


	.. rubric:: Навыки

	Обучен на выбор Акробатике или Атлетике

	Обучен дополнительным навыкам, в кол-ве равном 3 + модификатор Интеллекта


	.. rubric:: Атаки

	Эксперт простого оружия

	Эксперт воинского оружия

	Обучен продвинутому оружию

	Эксперт безоружных атак


	.. rubric:: Защита

	Обучен всем доспехам

	Обучен защите без доспехов


	.. rubric:: КС класса

	Обучен КС класса воина


.. attention::

	| **Ключевая характеристика**
	| **Сила** или **Ловкость**
	| На 1-м уровне ваш класс дает повышение Силы или Ловкости, на ваш выбор.

.. attention::

	| **Очки Здоровья**
	| **10 + модификатор Телосложения**
	| Вы увеличиваете максимальные ОЗ на это значение на 1-м уровне и каждый последующий уровень.


.. rst-class:: h3
.. rubric:: Во время боевых столкновений...

Вы наносите удары с непревзойденной точностью и используете специализированные боевые приемы.
Воин ближнего боя стоит между союзниками и врагами, атакуя врагов, которые пытаются пройти мимо.
Воин дальнего боя производит точные выстрелы с расстояния.


.. rst-class:: h3
.. rubric:: Во время социальных столкновений...

Вы можете быть устрашающим фактором.
Это может быть полезно при переговорах с врагами, но иногда является помехой при более деликатных взаимодействиях.


.. rst-class:: h3
.. rubric:: Во время исследований...

Вы на чеку, поддерживаете свою оборону, и следите за скрытыми угрозами.
Еще вы преодолеваете физические трудности на своем пути, ломая двери, поднимая препятствия, ловко взбираясь и перепрыгивая через ямы.


.. rst-class:: h3
.. rubric:: Во время отдыха...

Вы можете заниматься ручным трудом или создавать и ремонтировать оружие.
Если вы знаете приемы, которые вам больше не нравятся, то можете обучиться новым.
Если вы имеете авторитет, то можете основать собственную организацию или крепость.


.. rst-class:: h3
.. rubric:: Вы можете...

* Знать назначение и качество каждого оружия и части доспеха, которыми владеете
* Признавать, что опасность жизни авантюриста должна быть уравновешена отличной попойкой или амбициозными делами
* Быть нетерпеливым при решении головоломок или проблем, требующих обстоятельной логики или обучения


.. rst-class:: h3
.. rubric:: Другие могут...

* Считать вас пугающим, пока не узнают вас поближе, а возможно, и даже после того, как узнают
* Ожидать, что вы лишь грубая сила без мозгов
* Уважать ваш опыт в военном искусстве и ценят ваше мнение о качестве вооружения


.. rst-class:: condensed-part-table
.. table:: Таблица 3-12: Развитие воина

	+---------+--------------------------------------------------------------------------+
	| Уровень |                            Особенности класса                            |
	+=========+==========================================================================+
	|       1 | Родословная и предыстория,                                               |
	|         | Начальные умения,                                                        |
	|         | :ref:`Способность воина <class-feature--Fighter--Class-Feat>`,           |
	|         | :ref:`class-feature--Fighter--Attack-Of-Opportunity`,                    |
	|         | :ref:`class-feature--Fighter--Shield-Block`                              |
	+---------+--------------------------------------------------------------------------+
	|       2 | Способность воина,                                                       |
	|         | :ref:`Способность навыка <class-feature--Fighter--Skill-Feat>`           |
	+---------+--------------------------------------------------------------------------+
	|       3 | :ref:`class-feature--Fighter--Bravery`,                                  |
	|         | :ref:`Общая способность <class-feature--Fighter--General-Feat>`,         |
	|         | :ref:`Увеличение навыка <class-feature--Fighter--Skill-Increase>`        |
	+---------+--------------------------------------------------------------------------+
	|       4 | Способность воина,                                                       |
	|         | Способность навыка                                                       |
	+---------+--------------------------------------------------------------------------+
	|       5 | :ref:`class-feature--Fighter--Weapon-Mastery`,                           |
	|         | :ref:`Повышения характеристик <class-feature--Fighter--Ability-Boosts>`, |
	|         | :ref:`Способность родословной <class-feature--Fighter--Ancestry-Feat>`,  |
	|         | Увеличение навыка                                                        |
	+---------+--------------------------------------------------------------------------+
	|       6 | Способность воина,                                                       |
	|         | Способность навыка                                                       |
	+---------+--------------------------------------------------------------------------+
	|       7 | :ref:`class-feature--Fighter--Battlefield-Surveyor`,                     |
	|         | :ref:`class-feature--Fighter--Weapon-Specialization`,                    |
	|         | Общая способность,                                                       |
	|         | Увеличение навыка                                                        |
	+---------+--------------------------------------------------------------------------+
	|       8 | Способность воина,                                                       |
	|         | Способность навыка                                                       |
	+---------+--------------------------------------------------------------------------+
	|       9 | :ref:`class-feature--Fighter--Combat-Flexibility`,                       |
	|         | :ref:`class-feature--Fighter--Juggernaut`,                               |
	|         | Способность родословной,                                                 |
	|         | Увеличение навыка                                                        |
	+---------+--------------------------------------------------------------------------+
	|      10 | Повышения характеристик,                                                 |
	|         | Способность воина,                                                       |
	|         | Способность навыка                                                       |
	+---------+--------------------------------------------------------------------------+
	|      11 | :ref:`class-feature--Fighter--Armor-Expertise`,                          |
	|         | :ref:`class-feature--Fighter--Expertise`,                                |
	|         | Общая способность,                                                       |
	|         | Увеличение навыка                                                        |
	+---------+--------------------------------------------------------------------------+
	|      12 | Способность воина,                                                       |
	|         | Способность навыка                                                       |
	+---------+--------------------------------------------------------------------------+
	|      13 | :ref:`class-feature--Fighter--Weapon-Legend`,                            |
	|         | Способность родословной,                                                 |
	|         | Увеличение навыка                                                        |
	+---------+--------------------------------------------------------------------------+
	|      14 | Способность воина,                                                       |
	|         | Способность навыка                                                       |
	+---------+--------------------------------------------------------------------------+
	|      15 | :ref:`class-feature--Fighter--Evasion`,                                  |
	|         | :ref:`class-feature--Fighter--Greater-Weapon-Specialization`,            |
	|         | :ref:`class-feature--Fighter--Improved-Flexibility`,                     |
	|         | Повышения характеристик,                                                 |
	|         | Общая способность,                                                       |
	|         | Увеличение навыка                                                        |
	+---------+--------------------------------------------------------------------------+
	|      16 | Способность воина,                                                       |
	|         | Способность навыка                                                       |
	+---------+--------------------------------------------------------------------------+
	|      17 | :ref:`class-feature--Fighter--Armor-Mastery`,                            |
	|         | Способность родословной,                                                 |
	|         | Увеличение навыка                                                        |
	+---------+--------------------------------------------------------------------------+
	|      18 | Способность воина,                                                       |
	|         | Способность навыка                                                       |
	+---------+--------------------------------------------------------------------------+
	|      19 | :ref:`class-feature--Fighter--Versatile-Legend`,                         |
	|         | Общая способность,                                                       |
	|         | Увеличение навыка,                                                       |
	+---------+--------------------------------------------------------------------------+
	|      20 | Повышения характеристик,                                                 |
	|         | Способность воина,                                                       |
	|         | Способность навыка                                                       |
	+---------+--------------------------------------------------------------------------+



Особенности класса
---------------------------------------------------------------------------------------------------------

Как воин, вы получаете эти умения.
Умения, получаемые на более высоких уровнях, указывают необходимые уровни рядом с названием.


Родословная и предыстория
~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~

В дополнение к умениям класса на 1-м уровне, вы обладаете преимуществами вашей родословной и предыстории, как описано в Главе :ref:`ch2--ancestries-and-backgrounds`.


Начальные умения
~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~

На 1-м уровне вы получаете уровни мастерства, которые соответствуют вашей начальной тренировке.
Они указаны в сноске, в начале описания класса.


.. _class-feature--Fighter--Attack-Of-Opportunity:

Возможность для атаки (Attack Of Opportunity)
~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~

Всегда внимательный к уязвимостям, вы можете быстро атаковать неприятеля, который оставляет брешь в своей защите.
Вы получаете реакцию "Возможность для атаки".

.. _action--Fighter--Attack-Of-Opportunity:
.. rst-class:: description

Возможность для атаки (`Attack Of Opportunity <https://2e.aonprd.com/Actions.aspx?ID=8>`_) |д-р|
""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""

**Триггер**: Существо в пределах вашей досягаемости использует действие с признаком :t_move:`движение` или :t_manipulate:`воздействие`, совершает дистанционную атаку, или покидает квадрат во время используемого действия с признаком :t_move:`движение`

----------

Вы набрасываетесь на врага, который открылся для удара.
Совершите :ref:`action--Strike` ближнего боя по спровоцировавшему существу.
Если ваша атака является крит.попаданием, и спровоцировавшее действие было с признаком :t_manipulate:`воздействие`, то вы прерываете это действие.
Штраф множественной атаки не применим к этому Удару, и он не считается атакой увеличивающей ваш штраф множественной атаки.


.. _class-feature--Fighter--Class-Feat:

Способности воина
~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~

На 1-м уровне, и каждые четные уровни после него, вы получаете способность воина.
Их описание начинается здесь - :ref:`class-feats--fighter`.

.. _class-feature--Fighter--Shield-Block:

Блок щитом (Shield Block)
~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~

Вы получаете общую способность :ref:`feat--Shield-Block`, это реакция для уменьшения урона с помощью щита.

.. _class-feature--Fighter--Skill-Feat:

Способности навыков / 2-й
~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~

На 2-м уровне, и каждые 2 уровня после него, вы получаете способность навыка.
Вы можете найти способности навыков в Главе :ref:`ch5--feats`.
Они имеют признак :t_skill:`навык`.
Вы должны быть как минимум обучены навыку, чтобы выбрать его способность.


.. _class-feature--Fighter--Bravery:

Храбрость (Bravery) / 3-й
~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~

Столкнувшись с бесчисленными врагами и хаосом битвы, вы научились твердо стоять перед лицом страха и продолжать сражаться.
Ваш уровень мастерства спасбросков Воли увеличивается до эксперта.
Когда при броске спасброска Воли, против эффектов страха, вы получаете успех, то вместо этого получаете критический успех.
Дополнительно, всякий раз, когда вы получаете состояние :c_frightened:`напуган`, уменьшите его величину на 1.

.. _class-feature--Fighter--General-Feat:

Общие способности / 3-й
~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~

На 3-м уровне и каждые 4 уровня после него, вы получаете общую способность.
Общие способности описываются в Главе :ref:`ch5--feats`.

.. _class-feature--Fighter--Skill-Increase:

Увеличение навыков / 3-й
~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~

На 3-м уровне и каждые 2 уровня после него, вы получаете увеличение навыка.
Вы можете использовать это увеличение, или чтобы обучиться навыку которому вы нетренированы, или стать экспертом навыка, которому вы уже обучены.

С 7-го уровня, вы можете использовать увеличения навыков, чтобы стать мастером навыка, в котором вы эксперт, а с 15-го уровня для повышения мастерства до легендарного в тех навыках, в которых вы мастер.

.. _class-feature--Fighter--Ability-Boosts:

Повышения характеристик / 5-й
~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~

На 5-м уровне и каждые 5 уровней после него, вы повышаете четыре разные характеристики.
Вы можете использовать эти повышения характеристик, чтобы увеличить свои характеристики выше 18.
Повышение характеристики увеличивает ее на 1, если она уже 18 или больше, или на 2 если она меньше 18.

.. _class-feature--Fighter--Ancestry-Feat:

Способности родословной / 5-й
~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~

В дополнение к способности родословной с которой вы начинали, вы получаете новую способность на 5-м уровне и каждые 4 уровня после него.
Вы можете найти список доступных способностей родословных, в описании вашей родословной, в Главе :ref:`ch2--ancestries-and-backgrounds`.

.. _class-feature--Fighter--Weapon-Mastery:

Воинское мастерство оружия (Fighter Weapon Mastery) / 5-й
~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~

Часы, потраченные на тренировки с вашим любимым оружием, изучение и разработку новых боевых приемов, сделали вас особенно эффективным с выбранным вами оружием.
Выберите одну группу оружия.
Ваше мастерство, для оружия из этой группы, увеличивается до мастера с простым и воинским оружием, и до эксперта с продвинутым оружием этой группы.
Вы получаете доступ к :ref:`ch6--weapon--crit-spec-effects` для всего оружия и безоружных атак, с которым ваш уровень мастерства - "мастер".

.. _class-feature--Fighter--Battlefield-Surveyor:

Оценка противника (Battlefield Surveyor) / 7-й
~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~

Независимо от того, осматриваете ли вы вражескую армию или просто стоите на страже, вы преуспеваете в наблюдении за своими врагами.
Ваш уровень мастерства Восприятия увеличивается до мастера.
Дополнительно, вы получаете бонус обстоятельства +2 к проверкам Восприятия для инициативы, что позволяет вам быстрее реагировать в бою.

.. _class-feature--Fighter--Weapon-Specialization:

Специализация в оружии (Weapon Specialization) / 7-й
~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~

Вы научились наносить бо́льшие ранения оружием, которое знаете лучше всего.
Вы наносите 2 дополнительного урона с оружием и безоружными атаками в которых вы эксперт.
Этот урон увеличивается до 3 если вы мастер, и до 4 для легенды.

.. _class-feature--Fighter--Combat-Flexibility:

Боевая адаптация (Combat Flexibility) / 9-й
~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~

Благодаря своему опыту в бою, вы можете проработать свою тактику для различных ситуаций.
Когда вы делаете ежедневные приготовления, вы получаете 1 способность воина 8-го уровня или ниже, которой у вас еще нет.
Вы можете использовать эту способность до своих следующих ежедневных приготовлений.
Вы должны соответствовать всем предварительным условиям выбираемой способности.

.. _class-feature--Fighter--Juggernaut:

Джаггернаут (Juggernaut) / 9-й
~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~

Ваше тело привыкло к физическим нагрузкам и устойчиво к недугам.
Ваш уровень мастерства спасбросков Стойкости увеличивается до мастера.
Когда при броске спасброска Стойкости вы получаете успех, то вместо этого получаете критический успех.

.. _class-feature--Fighter--Armor-Expertise:

Эксперт доспехов (Armor Expertise) / 11-й
~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~

Вы потратили так много времени на ношение доспехов, что знаете, как максимально использовать их защиту.
Ваш уровень мастерства легких, средних и тяжелых доспехов, а также защиты без доспехов, увеличивается до эксперта.
Вы получаете эффекты специализации средних и тяжелых доспехов.

.. _class-feature--Fighter--Expertise:

Воинский опыт (Fighter Expertise) / 11-й
~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~

Вы отработали свои приемы так, что им им стало труднее сопротивляться.
Ваш уровень мастерства для вашего КС класса воина увеличивается до эксперта.

.. _class-feature--Fighter--Weapon-Legend:

Легендарное владение оружием (Weapon Legend) / 13-й
~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~

Вы изучили боевые приемы, которые подходят ко всему вооружению, и достигли невиданного мастерства со своим любимым оружием.
Ваш уровень мастерства простого, воинского оружия и безоружных атак увеличивается до мастера.
Ваш уровень мастерства с продвинутым оружием увеличивается до эксперта.

Вы можете выбрать 1 группу оружия и увеличить свой уровень мастерства до легендарного для всего простого и воинского оружия, и безоружных атак этой группы, а так же до мастера для всего продвинутого оружия этой группы.

.. _class-feature--Fighter--Evasion:

Уклонение (Evasion) / 15-й
~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~

Вы научились быстро двигаться, чтобы избегать взрывов, дыхания дракона или того хуже.
Ваш уровень мастерства спасбросков Рефлекса увеличивается до мастера.
Когда при броске спасброска Рефлекса вы получаете успех, то вместо этого получаете критический успех.

.. _class-feature--Fighter--Greater-Weapon-Specialization:

Выдающаяся специализация в оружии (Greater Weapon Specialization) / 15-й
~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~

Ваш урон от :ref:`class-feature--Fighter--Weapon-Specialization` увеличивается до 4 для оружия и безоружных атак, в которых вы эксперт, до 6 для мастера, и до 8 для легенды.

.. _class-feature--Fighter--Improved-Flexibility:

Улучшенная адаптация (Improved Flexibility) / 15-й
~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~

Ваш обширный опыт дает вам еще большую способность адаптироваться к ежедневным трудностям.
Когда вы используете :ref:`class-feature--Fighter--Combat-Flexibility`, то можете получить 2 способности воина вместо 1.
В то время, как первая способность все еще должна быть 8-го уровня или ниже, вторая может быть вплоть до 14-го уровня включительно, и вы можете использовать первую, чтобы соответствовать предварительным условия для второй.
Вы должны соответствовать всем предварительным условиям способностей.

.. _class-feature--Fighter--Armor-Mastery:

Мастерство доспехов (Armor Mastery) / 17-й
~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~

Ваше мастерство с доспехами улучшается, увеличивая вашу способность предотвращать удары.
Ваше мастерство с легкими, средними и тяжелыми доспехами, как и для защиты без доспехов, увеличивается до мастера.

.. _class-feature--Fighter--Versatile-Legend:

Разносторонняя легенда (Versatile Legend) / 19-й
~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~

Вам почти нет равных в бою с любым оружием.
Ваше мастерство простого, воинского оружия и безоружных атак увеличивается до легендарного, а ваше мастерство продвинутого оружия увеличивается до мастера.
Ваш уровень мастерства КС класса воина увеличивается до мастера.





.. _Fighter--examples:

Примеры воинов (`Fighter Sample Builds <https://2e.aonprd.com/ClassSamples.aspx?Class=7>`_)
-----------------------------------------------------------------------------------------------------------

.. Hint::
	**Задира**

	Используя двуручное оружие, вы толкаете своих врагов по полю боя и наносите им тяжелые раны.
	Вы отлично справляетесь с самым большим противником, стоящим на вашем пути.

	**Значения характеристик**

	Отдавайте приоритет Силе, Телосложению, и Мудрости, которые помогают выживаемости и увеличивают урон, а Ловкость дает дополнительную маневренность.

	**Навыки**

	Атлетика,
	Запугивание,
	Медицина,
	Ремесло

	**Начальная способность**

	:ref:`class-feat--Fighter--Power-Attack`

	**Способности высоких уровней**

	| **4-й уровень**: :ref:`class-feat--Fighter--Knockdown`
	| **6-й уровень**: :ref:`class-feat--Fighter--Furious-Focus`
	| **8-й уровень**: :ref:`class-feat--Fighter--Positioning-Assault`
	| **12-й уровень**: :ref:`class-feat--Fighter--Brutal-Finish`
	| **18-й уровень**: :ref:`class-feat--Fighter--Savage-Critical`


.. Hint::
	**Дуэлянт**

	Имея одну свободную руку и клинок в другой, вы умело вводите своих противников в заблуждение, путем дезориентации, разоружающих ударов, и всегда будучи наготове к их неуклюжим атакам.

	**Значения характеристик**

	Отдавайте приоритет Силе, Ловкости и Мудрости, которые помогают выживаемости и универсальности, а Телосложение дает дополнительную выносливость.

	**Навыки**

	Акробатика,
	Атлетика,
	Обман,
	Медицина

	**Начальная способность**

	:ref:`class-feat--Fighter--Snagging-Strike`

	**Способности высоких уровней**

	| **2-й уровень**: :ref:`class-feat--Fighter--Dueling-Parry`
	| **6-й уровень**: :ref:`class-feat--Fighter--Guardians-Deflection`
	| **8-й уровень**: :ref:`class-feat--Fighter--Dueling-Riposte`
	| **12-й уровень**: :ref:`class-feat--Fighter--Dueling-Dance`
	| **14-й уровень**: :ref:`class-feat--Fighter--Stance-Savant`


.. Hint::
	**Лучник**

	Вы уничтожаете своих противников на расстоянии с помощью оружия дальнего боя, и отлично справляетесь с летающими или другими труднодоступными врагами.

	**Значения характеристик**

	Отдавайте приоритет Ловкости.
	Телосложение и Мудрость повышают вашу живучесть, а Сила добавляет урон оружию с признаком :w_propulsive:`тяговое`.

	**Навыки**

	Акробатика,
	Медицина,
	Скрытность,
	Воровство

	**Начальная способность**

	:ref:`class-feat--Fighter--Point-blank-Shot`

	**Способности высоких уровней**

	| **4-й уровень**: :ref:`class-feat--Fighter--Double-Shot`
	| **6-й уровень**: :ref:`class-feat--Fighter--Triple-Shot`
	| **10-й уровень**: :ref:`class-feat--Fighter--Debilitating-Shot`
	| **16-й уровень**: :ref:`class-feat--Fighter--Multishot-Stance`
	| **18-й уровень**: :ref:`class-feat--Fighter--Impossible-Volley`





.. rst-class:: ancestry-class-feats
.. _class-feats--Fighter:

Способности воина (Fighter Feats)
---------------------------------------------------------------------------------------------------------

На каждом уровне на котором вы получаете способность воина, вы можете выбрать одну из следующих.
Вы должны соответствовать всем предварительным условиям, прежде чем выбрать способность.


1-й уровень
~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~

.. sidebar:: Ключевые термины

	Вы увидите следующие ключевые термины во многих особенностях класса воина.

	**Размах (Flourish)**: Действия с этим признаком являются приемами, которые требуют слишком много усилий, чтобы выполнять их часто.
	Вы можете за ход использовать только 1 действие с этим признаком.

	**Начальный (Open)**: Эти приемы работают только как первый удар за ход.
	Вы можете использовать действие с признаком "начальный", только если вы еще не использовали в этом ходу действие с признаком :t_attack:`атака` или "начальный".

	**Натиск (Press)**: Действия с этим признаком позволяют вам продолжать совершенные ранее атаки.
	Действия с признаком "натиск" могут быть использованы только, если у вас есть штраф множественной атаки.
	Вы не можете использовать действие с признаком "натиск" вне своего хода, даже если используете активность :ref:`action--Ready`.

	Еще, некоторые действия с признаком "натиск" дают эффект при провале.
	Эти эффекты, добавляемые при провале, не применяются при критическом провале.
	Если ваше действие с признаком "натиск" успешное, вы можете сами применить эффект провала (например, это может быть выгодно, когда атака не наносит урона из-за сопротивления).

	**Стойка (Stance)**: Стойка это общая боевая стратегия, и вы в нее становитесь используя действие с признаком "стойка", и остаетесь в ней некоторое время.
	Стойка длится пока вас не нокаутируют, требования (если они есть) стойки буду нарушены, пока не закончится столкновение, или пока вы не встанете в новую стойку, в зависимости от того, что произойдет раньше.
	После использования действия с признаком "стойка", вы не можете использовать другое в течение 1 раунда.
	Вы можете встать в стойку, или быть в ней, только во время режима столкновения.


.. _class-feat--Fighter--Double-Slice:

Двойной разрез (`Double Slice <https://2e.aonprd.com/Feats.aspx?ID=356>`_) |д-2| / 1
""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""

- воин

**Требования**: Вы владеете двумя оружиями ближнего боя, каждое в отдельной руке

----------

Вы набрасываетесь на врага с обоими оружиями.
Сделайте 2 :ref:`Удара (Strikes) <action--Strike>`, по одному удару каждым из требуемых оружий ближнего боя, и для каждого используя ваш текущий штраф множественной атаки.
Оба Удара должны быть по одной и той же цели.
Если второй Удар сделан оружием, без признака :w_agile:`быстрое`, то он получает штраф -2.

Если обе атаки попадают, объедините их урон и потом добавляйте любые другие применимые эффекты от обоих оружий.
Вы добавляете любой точный урон только один раз, к атаке на свой выбор.
Объедините урон от обоих Ударов и примените сопротивления и слабости только один раз.
При расчете штрафа множественной атаки, это считается как 2 атаки.


.. _class-feat--Fighter--Exacting-Strike:

Точный удар (`Exacting Strike <https://2e.aonprd.com/Feats.aspx?ID=357>`_) |д-1| / 1
""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""

- натиск
- воин

Вы делаете контролируемую атаку, полностью учитывая ее импульс.
Сделайте :ref:`action--Strike`.
Этот Удар получает следующий эффект провала.

**Провал**: Эта атака не считается при учете штрафа множественной атаки.


.. _class-feat--Fighter--Point-blank-Shot:

Выстрел в упор (`Point-blank Shot <https://2e.aonprd.com/Feats.aspx?ID=358>`_) |д-1| / 1
""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""

- начальный
- стойка
- воин

**Требования**: Вы владеете дистанционным оружием

----------

Вы прицеливаетесь, чтобы быстро подстрелить ближайшего врага.
Когда в этой стойке используете дистанционное оружие с признаком :w_volley:`залповое`, то вы не получаете штраф к своим броскам атак от признака :w_volley:`залповое`.
Когда используете дистанционное оружие, которое без признака :w_volley:`залповое`, вы получаете бонус обстоятельства +2 к броскам урона, против целей в пределах первого шага дистанции оружия.


.. _class-feat--Fighter--Power-Attack:

Мощная атака (`Power Attack <https://2e.aonprd.com/Feats.aspx?ID=359>`_) |д-2| / 1
""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""

- размах
- воин

Вы проводите особенно мощную атаку, которая особенно сильно бьет вашего врага, но оставляет вас немного неустойчивым.
Сделайте :ref:`action--Strike` ближнего боя.
При подсчете вашего штрафа множественной атаки, он считается как 2 атаки.
Если этот :ref:`action--Strike` попадает, то вы наносите дополнительную кость урона оружия.
Если вы хотя бы 10-го уровня, увеличьте количество дополнительных костей урона до 2, а если хотя бы 18-го уровня, то до 3.


.. _class-feat--Fighter--Reactive-Shield:

Защитная реакция (`Reactive Shield <https://2e.aonprd.com/Feats.aspx?ID=360>`_) |д-р| / 1
""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""

- воин

**Триггер**: Враг попадает по вам :ref:`Ударом (Strike) <action--Strike>` ближнего боя

**Требования**: Вы владеете щитом

----------

Вы можете внезапно поднять щит, как если бы вы получили удар, избегая попадания в последнюю секунду.
Вы мгновенно используете действие :ref:`action--Raise-a-Shield` и получаете бонус к КБ от своего щита.
Бонус обстоятельства от щита применяется к вашему КБ когда вы определяете результат спровоцировавшей атаки.


.. _class-feat--Fighter--Snagging-Strike:

Удар с захватом (`Snagging Strike <https://2e.aonprd.com/Feats.aspx?ID=361>`_) |д-1| / 1
""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""

- воин

**Требования**: У вас есть одна свободная рука, и цель в досягаемости этой руки

----------

Вы совмещаете атаку с быстрыми движениями для захвата, чтобы вывести врага из равновесия, пока он остается в вашей досягаемости.
Совершите :ref:`action--Strike`, имея одну свободную руку.
Если этот :ref:`action--Strike` попадает, то цель :c_flat_footed:`застигнута врасплох` до начала вашего следующего хода, или пока она больше не будет в пределах досягаемости вашей руки, в зависимости от того, что произойдет раньше.


.. _class-feat--Fighter--Sudden-Charge:

Внезапное нападение (`Sudden Charge (Fighter) <https://2e.aonprd.com/Feats.aspx?ID=134>`_) |д-2| / 1
"""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""

- начальный
- размах
- воин

С быстрым рывком вы бросаетесь к врагу и наносите удар.
Дважды сделайте :ref:`action--Stride`.
Если вы закончили перемещение в досягаемости ближнего боя хотя бы от одного врага, то можете совершить по нему :ref:`action--Strike` ближнего боя.
Вы можете использовать "Внезапное нападение" когда :ref:`Роете (Burrowing) <action--Burrow>`, :ref:`Карабкаетесь (Climbing) <skill--Athletics--Climb>`, :ref:`Летите (Flying) <action--Fly>` или :ref:`Плывете (Swimming) <skill--Athletics--Swim>` вместо Перемещения, если у вас есть соответствующий вид движения.


.. _class-feat--Fighter--Combat-Assessment:

Оценка боем (`Combat Assessment <https://2e.aonprd.com/Feats.aspx?ID=1721>`_) |д-1| / 1
""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""

- воин

**Источник**: Advanced Player's Guide pg. 126

----------

Вы делаете читаемую атаку, чтобы узнать о своем враге.
Совершите :ref:`action--Strike` ближнего боя.
При попадании, вы можете мгновенно сделать проверку :ref:`skill--Recall-Knowledge` о цели.
При крит.попадании, вы получаете бонус обстоятельства +2 к этой проверке.
Цель временно иммунна к "Оценке боем" на 1 день.


.. _class-feat--Fighter--Everstand-Stance:

Эверстэндская стойка (`Everstand Stance (Fighter) <https://2e.aonprd.com/Feats.aspx?ID=1087>`_) |д-1| / 1
""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""

- :uncommon:`необычный`
- стойка
- воин

**Доступ**: Персонаж является членом :ref:`Рыцарей Ластволла <Faction--Knights-of-Lastwall>`

**Требования**: Вы владеете щитом

**Источник**: Lost Omens: Character Guide pg. 90

----------

Вы держите свой щит обеими руками, увеличивая его потенциал как для нападения, так и для защиты.
В этой стойке вы владеете щитом обеими руками.
Когда вы владеете щитом таким образом, то увеличиваете кость урона оружия для умбона или шипов щита на один шаг, и используя реакцию :ref:`feat--Shield-Block` увеличиваете Твердость щита на 2.





2-й уровень
~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~

.. _class-feat--Fighter--Aggressive-Block:

Агрессивное блокирование (`Aggressive Block <https://2e.aonprd.com/Feats.aspx?ID=363>`_) |д-св| / 2
""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""

- воин

**Триггер**: Вы используете реакцию :ref:`feat--Shield-Block`, и спровоцировавший противник, вашего или меньшего размера, находится рядом с вами

----------

Вы отталкиваетесь, блокируя атаку, сбивая противника в сторону или выводя его из равновесия.
Вы используете щит, либо автоматически :ref:`Отталкивая (Shoving) <skill--Athletics--Shove>` спровоцировавшее существо на 5 футов, либо делая его :c_flat_footed:`застигнутым врасплох` до начала вашего следующего хода.
Спровоцировавшее существо выбирает, либо быть сдвинутым, либо стать :c_flat_footed:`застигнутым врасплох`.
Если оно выбирает быть сдвинутым, то вы выбираете направление.
Если :ref:`Толчок (Shove) <skill--Athletics--Shove>` передвинет существо в твердый объект, оно войдет в квадрат со сложной местностью или пространство другого существа, то оно должно стать :c_flat_footed:`застигнутым врасплох`, вместо того чтобы быть передвинутым.


.. _class-feat--Fighter--Assisting-Shot:

Вспомогательный выстрел (`Assisting Shot <https://2e.aonprd.com/Feats.aspx?ID=364>`_) |д-1| / 2
""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""

- натиск
- воин

**Требования**: Вы владеете дистанционным оружием

----------

Быстрым выстрелом вы мешаете противнику в бою.
Сделайте :ref:`action--Strike` дистанционным оружием.
Если Удар попадает, то следующее существо, кроме вас, которое атакует ту же цель до начала вашего следующего хода получает бонус обстоятельства +1 к своему броску, или бонус обстоятельства +2, если ваш Удар был критическим попаданием.

.. versionchanged:: /errata-r2
	Способность изменена, так как ее не переделали после плейтеста.


.. _class-feat--Fighter--Brutish-Shove:

Грубый толчок (`Brutish Shove <https://2e.aonprd.com/Feats.aspx?ID=365>`_) |д-1| / 2
""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""

- натиск
- воин

**Требования**: Вы владеете двуручным оружием ближнего боя

----------

Вкладывая свой вес в атаку, вы ударяете вашего противника с достаточной силой, чтобы он оступился.
Сделайте :ref:`action--Strike` двуручным оружием ближнего боя.
Если вы попадаете по цели своего или меньшего размера, это существо :c_flat_footed:`застигнуто врасплох` до конца вашего текущего хода, и вы можете автоматически :ref:`Толкнуть (Shove) <skill--Athletics--Shove>` его, с теми же преимуществами, что и действием Толкнуть (включая эффект критического успеха, если ваш Удар был критическим попаданием).
Если вы двигаетесь следом за целью, то ваше движение не провоцирует реакции.

Этот Удар имеет следующий эффект провала.

**Провал**: Цель становится :c_flat_footed:`застигнута врасплох` до конца вашего текущего хода.


.. _class-feat--Fighter--Combat-Grab:

Боевой захват (`Combat Grab <https://2e.aonprd.com/Feats.aspx?ID=366>`_) |д-1| / 2
""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""

- натиск
- воин

**Требования**: У вас есть одна свободная рука, и цель в досягаемости этой руки

----------

Вы бьете противника и хватаете его.
Сделайте :ref:`action--Strike` ближнего боя, имея одну свободную руку.
Если атака попадает, то вы хватаете цель свободной рукой.
Существо остается :c_grabbed:`схвачено` до конца вашего следующего хода или пока не сможет :ref:`action--Escape`, в зависимости от того, что произойдет раньше.


.. _class-feat--Fighter--Dueling-Parry:

Дуэльное парирование (`Dueling Parry (Fighter) <https://2e.aonprd.com/Feats.aspx?ID=367>`_) |д-1| / 2
""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""

- воин

**Требования**: Вы владеете только одним одноручным оружием ближнего боя и ваша другая рука(и) свободны

----------

Вы можете парировать атаки против вас, своим одноручным оружием.
Вы получаете бонус обстоятельства +2 к КБ до начала вашего следующего хода, пока соответствуете требованиям.


.. _class-feat--Fighter--Intimidating-Strike:

Запугивающий удар (`Intimidating Strike <https://2e.aonprd.com/Feats.aspx?ID=368>`_) |д-2| / 2
""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""

- страх
- эмоция
- ментальный
- воин

Ваш удар не только ранит существо, но так же вселяет в него неуверенность.
Сделайте :ref:`action--Strike` ближнего боя.
Если вы попали и нанесли урон, цель получаете состояние :c_frightened:`напуган 1`, или :c_frightened:`напуган 2` при крит.попадании.


.. _class-feat--Fighter--Lunge:

Выпад (`Lunge <https://2e.aonprd.com/Feats.aspx?ID=369>`_) |д-1| / 2
""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""

- воин

**Требования**: Вы владеете оружием ближнего боя

----------

Вытягивая своей тело до максимума, вы атакуете врага, который обычно был бы вне досягаемости.
Сделайте :ref:`action--Strike` оружием ближнего боя, увеличивая досягаемость этой атаки на 5 футов.
Если оружие имеет признак :w_disarm:`разоружение`, :w_shove:`толчок` или :w_trip:`опрокидывание`, вы можете использовать соответствующее действие вместо Удара.


.. _class-feat--Fighter--Dragging-Strike:

Протаскивающий удар (`Dragging Strike <https://2e.aonprd.com/Feats.aspx?ID=1722>`_) |д-1| / 2
"""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""

- натиск
- воин

**Источник**: Advanced Player's Guide pg. 126

----------

Вы прицеливаетесь своим оружием, чтобы зацепить доспех, одежду или плоть противника, для того, чтобы подтянуть его ближе.
Сделайте :ref:`action--Strike` ближнего боя.
Если вы попадете по цели своего размера или меньше, это существо :c_flat_footed:`застигнуто врасплох` до конца вашего текущего хода, и вы можете пододвинуть его к себе на 5 футов.
Даже если вы рядом с целью, когда двигаете существо, вы можете сами передвинуться на ту же дистанцию и в том же направлении, что и оно.
Это движение не провоцирует реакции.

Этот Удар имеет следующий эффект провала.

**Провал**: Цель становится :c_flat_footed:`застигнута врасплох` до конца вашего текущего хода.


.. _class-feat--Fighter--Rebounding-Toss:

Бросок с отскоком (`Rebounding Toss <https://2e.aonprd.com/Feats.aspx?ID=1723>`_) |д-2| / 2
""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""

- размах
- воин

**Требования**: Вы владеете :w_thrown:`метательным` оружием

**Источник**: Advanced Player's Guide pg. 126

----------

Вы метаете оружие, чтобы оно отскочило от одного врага и поразило другого.
Сделайте дистанционный :ref:`action--Strike` метательным оружием.
Если этот Удар попадает, то оружие отскакивает во врага в пределах 10 футов от изначальной цели.
Сделайте дополнительный Удар по этой второй цели.
Обе атаки считаются к вашему штрафу множественной атаки, но штраф не увеличивается пока вы не сделаете обе атаки.





4-й уровень
~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~

.. _class-feat--Fighter--Double-Shot:

Двойной выстрел (`Double Shot <https://2e.aonprd.com/Feats.aspx?ID=370>`_) |д-2| / 4
""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""

- размах
- воин

**Требования**: Вы владеете дистанционным оружием с перезарядкой 0

----------

Вы ослепительно быстро стреляете два раза подряд.
Сделайте 2 :ref:`Выстрела (Strikes) <action--Strike>`, каждый по отдельной цели и со штрафом -2.
Обе атаки считаются к вашему штрафу множественной атаки, но он не увеличивается пока вы не закончите эти атаки.


.. _class-feat--Fighter--Dual-Handed-Assault:

Двуручное нападение (`Dual-Handed Assault <https://2e.aonprd.com/Feats.aspx?ID=371>`_) |д-1| / 4
""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""

- размах
- воин

**Требования**: Вы владеете одноручным оружием ближнего боя и имеете свободную руку

----------

Вы фиксируете свободную руку на рукояти, чтобы сжать свое оружие достаточно долго, чтобы вложить больше силы, и нанести более мощный удар противнику.
Совершите :ref:`action--Strike` требуемым оружием.
Вы быстро меняете хватку во время Удара, чтобы сделать двуручную атаку.
Если оружие обычно не имеет признака :w_two_hand:`двуручное`, увеличьте его размер кости урона для этой атаки на один шаг (правила по увеличению размера кости урона описаны в сноске раздела :ref:`ch6--Damage`).
Если оружие имеет признак :w_two_hand:`двуручное`, то вы получаете преимущество этого признака и бонус обстоятельства к урону, равный количеству костей урона оружия.
Когда :ref:`action--Strike` завершен, вы продолжаете держать оружие только одной рукой.
Это действие не заканчивает стойки или эффект способности воина, который требует от вас наличия свободной руки.


.. _class-feat--Fighter--Knockdown:

Нокдаун (`Knockdown <https://2e.aonprd.com/Feats.aspx?ID=372>`_) |д-2| / 4
""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""

- размах
- воин

**Предварительные условия**: обучен Атлетике

----------

Вы делаете атаку, чтобы вывести противника из равновесия, а затем мгновенно продолжаете нападение, опрокидывая его.
Сделайте :ref:`action--Strike` ближнего боя.
Если он попадает и наносит урон, вы можете совершить проверку Атлетики, чтобы :ref:`skill--Athletics--Trip` это существо.
Если вы владеете двуручным оружием ближнего боя, то можете игнорировать требование Опрокидывания о наличии свободной руки.
Обе атаки считаются к вашему штрафу множественной атаки, но он не увеличивается пока вы не закончите эти атаки.


.. _class-feat--Fighter--Powerful-Shove:

Мощный толчок (`Powerful Shove <https://2e.aonprd.com/Feats.aspx?ID=373>`_) / 4
""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""

- воин

**Предварительные условия**: :ref:`class-feat--Fighter--Aggressive-Block` или :ref:`class-feat--Fighter--Brutish-Shove`

----------

Своей атакой, вы можете толкнуть противника бо́льшего размера.
Вы можете использовать :ref:`class-feat--Fighter--Aggressive-Block` или :ref:`class-feat--Fighter--Brutish-Shove` против существа вплоть до 2 размеров больше вас.

Когда существо, которое вы :ref:`Толкаете (Shove) <skill--Athletics--Shove>` должно остановиться из-за столкновения с объектом, оно получает урон равный вашему модификатору Силы (минимально 1).
Это происходит не зависимо от того, как вы Толкнули существо.


.. _class-feat--Fighter--Quick-Reversal:

Быстрый разворот (`Quick Reversal <https://2e.aonprd.com/Feats.aspx?ID=374>`_) |д-1| / 4
""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""

- натиск
- размах
- воин

**Требования**: Вы взяты в тиски минимум 2 врагами

----------

Быстрым разворотом, вы оборачиваете взятие вас в тиски против самих врагов.
Нанесите :ref:`action--Strike` ближнего боя по одному из врагов, взявших вас в тиски, а потом второй Удар, тем же оружием или безоружной атакой, по другому врагу взявшему вас в тиски.
Второй Удар имеет тот же штраф множественной атаки, что и начальная атака, и не считается к вашему штрафу множественной атаки.


.. _class-feat--Fighter--Shielded-Stride:

Защитное перемещение (`Shielded Stride <https://2e.aonprd.com/Feats.aspx?ID=375>`_) / 4
""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""

- воин

Когда вы за щитом, удары врагов не могут попасть по вам.
Когда у вас поднят щит, вы можете :ref:`Перемещаться (Stride) <action--Stride>` вплоть до половины своей Скорости не провоцируя реакции, которые обычно срабатывают при движении (такие как :ref:`action--Fighter--Attack-Of-Opportunity`).
Вы можете использовать "Защитное перемещение" когда :ref:`Летите (Flying) <action--Fly>` или :ref:`Плывете (Swimming) <skill--Athletics--Swim>` если у вас есть соответствующий вид передвижения.


.. _class-feat--Fighter--Swipe:

Взмах (`Swipe (Fighter) <https://2e.aonprd.com/Feats.aspx?ID=142>`_) |д-2| / 4
""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""

- размах
- воин

Вы делаете широкий удар по дуге.
Сделайте 1 :ref:`action--Strike` ближнего боя и сравните результат броска атаки с КБ вплоть до 2 врагов, каждый из которых должен быть в пределах досягаемости вашей атаки ближнего боя, и находиться рядом друг с другом.
Сделайте бросок урона только 1 раз, и используйте это значение для каждого существа по которому вы попали.
Взмах считается как 2 атаки для вашего штрафа множественной атаки.

Если вы используете оружие с признаком :w_sweep:`размах`, то его модификатор применяется для всех атак Взмаха.


.. _class-feat--Fighter--Twin-Parry:

Парное парирование (`Twin Parry (Fighter) <https://2e.aonprd.com/Feats.aspx?ID=377>`_) |д-1| / 4
""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""

- воин

**Требования**: Вы владеете двумя оружиями ближнего боя, по одному в каждой руке

----------

Вы используете два оружия, чтобы парировать атаки.
До начала своего следующего хода вы получаете бонус обстоятельства +1 к КБ, или бонус обстоятельства +2, если одно из оружий имеет признак :w_parry:`парирование`.
Вы теряете этот бонус обстоятельства, если больше не удовлетворяете требования способности.


.. _class-feat--Fighter--Barreling-Charge:

Нестись в атаку (`Barreling Charge (Fighter) <https://2e.aonprd.com/Feats.aspx?ID=1605>`_) |д-2| / 4
"""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""

- размах
- воин

**Предварительные условия**: обучен Атлетике

**Источник**: Advanced Player's Guide pg. 126

----------

Вы несетесь вперед, расталкивая врагов в стороны, чтобы добраться до своего противника.
Вы делаете :ref:`action--Stride` пытаясь пройти через пространства ваших врагов и совершаете :ref:`action--Strike` ближнего боя.
Сделайте бросок для проверки Атлетики и сравните результат с КС Стойкости каждого существа, через чье пространство вы пытаетесь пройти во время своего Перемещения, проходя через него в случае успеха, но при провале заканчивая свое движение до вхождения в его пространство.
Вы можете использовать "Нестись в атаку", чтобы :ref:`action--Burrow`, :ref:`action--Fly`, :ref:`skill--Athletics--Climb` или :ref:`skill--Athletics--Swim` вместо Перемещения, пока у вас есть соответствующий вид передвижения.


.. _class-feat--Fighter--Parting-Shot:

Выстрел с отскоком (`Parting Shot <https://2e.aonprd.com/Feats.aspx?ID=1724>`_) |д-2| / 4
""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""

- воин

**Требования**: Вы владеете заряженным дистанционным оружием или дистанционным оружием с перезарядкой 0

**Источник**: Advanced Player's Guide pg. 126

----------

Вы отпрыгиваете назад и делаете быстрый выстрел, который застает вашего врага врасплох.
Вы делаете :ref:`action--Step` и потом совершаете дистанционный :ref:`Выстрел (Strike) <action--Strike>` с требуемым оружием.
Ваша цель :c_flat_footed:`застигнута врасплох` для этой атаки.


.. _class-feat--Fighter--Everstand-Strike:

Эверстэндский удар (`Everstand Strike (Fighter) <https://2e.aonprd.com/Feats.aspx?ID=1088>`_) |д-1| / 4
""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""

- :uncommon:`необычный`
- натиск
- воин

**Предварительные условия**: :ref:`class-feat--Fighter--Everstand-Stance`

**Требования**: Вы владеете щитом двумя руками

**Источник**: Lost Omens: Character Guide pg. 90

----------

Ваш последующий удар позволяет вам воспользоваться возможностью и поднять щит.
Сделайте :ref:`action--Strike` щитом, которым владеете двумя руками.
Если Удар попадает и наносит урон, то вы еще :ref:`Поднимаете свой щит (Raise your Shield) <action--Raise-a-Shield>`.





6-й уровень
~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~

.. _class-feat--Fighter--Advanced-Weapon-Training:

Тренировка с продвинутым оружием (`Advanced Weapon Training <https://2e.aonprd.com/Feats.aspx?ID=378>`_) / 6
""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""

- воин

Вы научились искусству владения продвинутым оружием.
Выберите группу оружия.
Вы получаете мастерство для всего продвинутого оружия в этой группе, как если бы оно было воинским оружием этой группы.


.. _class-feat--Fighter--Advantageous-Assault:

Выгодное нападение (`Advantageous Assault <https://2e.aonprd.com/Feats.aspx?ID=379>`_) |д-1| / 6
""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""

- натиск
- воин

Когда движение противника скомпрометировано, вы наносите более смертельный удар.
Сделайте :ref:`action--Strike` ближнего боя по существу, которое имеет состояние :c_grabbed:`схвачен`, :c_prone:`ничком` или :c_restrained:`сдерживаем`.
Для этого Удара вы получаете бонус обстоятельства к урону, равный количеству костей урона оружия, или, если вы владеете оружием двумя руками, то такому же количеству + 2.
Удар получает следующий эффект провала.

**Провал**: Вы наносите цели урон, равный количеству костей урона оружия, или, если вы владеете оружием двумя руками, то такому же количеству + 2.
Этот урон имеет тот же тип урона, что и оружие.


.. _class-feat--Fighter--Disarming-Stance:

Разоружающая стойка (`Disarming Stance <https://2e.aonprd.com/Feats.aspx?ID=380>`_) |д-1| / 6
""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""

- стойка
- воин

**Предварительные условия**: обучен Атлетике

**Требования**: Вы владеете только одним одноручным оружием ближнего боя и ваша другая рука(и) свободна

----------

Вы принимаете фехтовальную стойку, которая улучшает ваш контроль над оружием.
Когда вы в этой стоке, то получаете бонус обстоятельства +1 к проверкам Атлетики, чтобы :ref:`skill--Athletics--Disarm` и бонус обстоятельства +2 к вашему КС Рефлекса, когда защищаетесь от попыток Разоружить вас самих.
Еще вы можете попытаться Разоружить существ, которые вплоть до двух размеров больше вас.


.. _class-feat--Fighter--Furious-Focus:

Яростное сосредоточение (`Furious Focus <https://2e.aonprd.com/Feats.aspx?ID=381>`_) / 6
""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""

- воин

**Предварительные условия**: :ref:`class-feat--Fighter--Power-Attack`

----------

Вы научились сохранять равновесие, даже когда яростно замахиваетесь.
Когда вы совершаете :ref:`class-feat--Fighter--Power-Attack` оружием ближнего боя, которым владеете двумя руками, то для штрафа множественной атаки, это считается как одна атака, вместо двух.


.. _class-feat--Fighter--Guardians-Deflection:

Отражение защитника (`Guardian's Deflection (Fighter) <https://2e.aonprd.com/Feats.aspx?ID=382>`_) |д-р| / 6
""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""

- воин

**Триггер**: По союзнику в пределах вашей досягаемости ближнего боя попали атакой, вы можете видеть атакующего, а для союзника, получающего бонус обстоятельства +2 к КБ, это превратит крит.попадание в обычное попадание или превратит обычное попадание в промах

**Требования**: Вы владеете 1 одноручным оружие ближнего боя и ваша другая рука(и) свободна

----------

Вы используете свое оружие, чтобы отразить атаку по вашему союзнику, давая ему бонус обстоятельства +2 КБ против спровоцировавшей атаки.
Это делает спровоцировавшее крит.попадание простым попаданием, или делает простое попадание промахом.


.. _class-feat--Fighter--Reflexive-Shield:

Отражающий щит (`Reflexive Shield <https://2e.aonprd.com/Feats.aspx?ID=383>`_) / 6
""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""

- воин

Вы можете использовать свой щит, чтобы отражать худшие эффекты по области и другой урон.
Когда вы использовали :ref:`action--Raise-a-Shield`, то получаете бонус обстоятельства щита к спасброскам Рефлекса.
Если у вас есть реакция :ref:`feat--Shield-Block`, то урон, получаемый в результате спасброска Рефлекса, может считаться триггером этой реакции, даже если это не физический урон.


.. _class-feat--Fighter--Revealing-Stab:

Раскрывающий удар (`Revealing Stab <https://2e.aonprd.com/Feats.aspx?ID=384>`_) |д-2| / 6
""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""

- воин

**Требования**: Вы владеете оружием ближнего боя, которое наносит колющий урон

----------

Вы вонзаете свое колющее оружие в неприметного противника, открывая его местоположение своим союзникам.
Сделайте :ref:`action--Strike` требуемым оружием ближнего боя.
Вам не надо делать чистую проверку, чтобы попасть по существу с состоянием :c_concealed:`скрыт`, а для попадания в существо с состоянием :c_hidden:`спрятан` надо сделать чистую проверку лишь с КС 5.
Если вы попадаете и наносите урон, то можете вонзить требуемое оружие в материальную цель (не :t_incorporeal:`бестелесную`), раскрывая ее текущее местоположение.
Вы :ref:`Отпускаете (Release) <action--Release>` оружие и оно торчит из цели.
Если цель :c_concealed:`скрыта`, то, чтобы попасть по ней, другим существам не надо проходить чистую проверку.
Если цель :c_hidden:`спрятана`, то, чтобы попасть по ней, другим существам надо пройти чистую проверку лишь с КС 5.
Чтобы получить любые из этих преимуществ, существам надо быть способными видеть ваше оружие, и цель не может стать :c_undetected:`необнаруженной` ни для кого, кто видит ваше оружие.
Если цель :c_invisible:`невидима`, оружие остается видимым пока воткнуто.

Это преимущество длится пока оружие не убрано из существа.
Существо находящееся рядом, или сама цель, могут вытащить оружие 2 действиями :ref:`action--Interact`.


.. _class-feat--Fighter--Shatter-Defenses:

Поколебать защиту (`Shatter Defenses <https://2e.aonprd.com/Feats.aspx?ID=385>`_) |д-1| / 6
""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""

- натиск
- воин

**Требования**: :c_frightened:`Напуганное` существо находится в вашей досягаемости ближнего боя

----------

Ваше нападение использует страх противника.
Сделайте :ref:`action--Strike` ближнего боя по существу с состоянием :c_frightened:`напуган`.
Если вы попадаете и наносите урон, то цель становится :c_flat_footed:`застигнута врасплох` пока не кончится состояние :c_frightened:`напуган`.
Если когда вы нанесли цели урон этим ударом, она уже была для вас :c_flat_footed:`застигнута врасплох`, то до начала вашего следующего хода она не может снизить значение своего состояния :c_frightened:`напуган` ниже 1.


.. _class-feat--Fighter--Shield-Warden:

Щит стража (`Shield Warden (Fighter) <https://2e.aonprd.com/Feats.aspx?ID=229>`_) / 6
""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""

- воин

**Предварительные условия**: Блок щитом

----------

Вы используете свой щит, чтобы защитить своих союзников.
Когда у вас поднят щит, вы можете использовать свою реакцию :ref:`feat--Shield-Block` когда совершена атака по вашему союзнику, находящемуся рядом.
Если вы это делаете, то щит защищает союзника от получения урона, а не вас, далее следуя обычным правилам "Блока щитом".


.. _class-feat--Fighter--Triple-Shot:

Тройной выстрел (`Triple Shot <https://2e.aonprd.com/Feats.aspx?ID=387>`_) / 6
""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""

- воин

**Предварительные условия**: :ref:`class-feat--Fighter--Double-Shot`

----------

Вы можете быстро выстрелить несколько раз, при этом сохраняя контроль.
Когда вы используете :ref:`class-feat--Fighter--Double-Shot`, то можете сделать атаки по одной и той же цели.
Вы можете добавить к :ref:`class-feat--Fighter--Double-Shot` дополнительное действие, чтобы сделать 3 дистанционные атаки вместо 2.
Если вы так делаете, то штраф будет -4.
Все атаки считаются к вашему штрафу множественной атаки, но он не увеличивается пока вы не сделаете их все.


.. _class-feat--Fighter--Dazing-Blow:

Ошеломляющий удар (`Dazing Blow <https://2e.aonprd.com/Feats.aspx?ID=1725>`_) |д-1| / 6
""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""

- натиск
- воин

**Требования**: У вас есть :c_grabbed:`схваченное` существо

**Источник**: Advanced Player's Guide pg. 126

----------

Вы бьете удерживаемого врага, надеясь ошеломить его.
Сделайте :ref:`action--Strike` ближнего боя по существу, которое :c_grabbed:`схвачено` вами.
Урон оружием от этого Удара является дробящим.
Если Удар попадает, существо должно совершить спасбросок Стойкости против вашего КС класса; это эффект с признаком :t_incapacitation:`недееспособность`.

| **Критический успех**: Существо невредимо.
| **Успех**: Существо :c_stunned:`ошеломлено 1`.
| **Провал**: Существо :c_stunned:`ошеломлено 2`.
| **Критический провал**: Существо :c_stunned:`ошеломлено 3`.


.. _class-feat--Fighter--Ricochet-Stance:

Рикошетящая стойка (`Ricochet Stance (Fighter) <https://2e.aonprd.com/Feats.aspx?ID=1726>`_) |д-1| / 6 ур.
""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""

- стойка
- воин

**Источник**: Advanced Player's Guide pg. 126

----------

Вы принимаете стойку, чтобы брошенное оружие отскочило к вам.
Пока вы в этой стойке, любое :w_thrown:`метательное` оружие, которое вы используете для дистанционного :ref:`Удара (Strike) <action--Strike>`, чтобы нанести дробящий или рубящий урон, мгновенно возвращаются в вашу руку, что позволяет вам использовать его для дополнительных Ударов.
Вы должны быть в пределах шага дистанции указанного оружием и иметь свободную руку, чтобы поймать оружие.
Если вы совершаете дистанционный :ref:`action--Strike` :w_thrown:`метательным` оружием за пределы его указанного шага дистанции, то оно возвращается обратно к вам на расстояние, равное его указанному шагу дистанции и падает на землю.





8-й уровень
~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~

.. _class-feat--Fighter--Blind-Fight:

Бой вслепую (`Blind-Fight (Fighter) <https://2e.aonprd.com/Feats.aspx?ID=388>`_) / 8
""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""

- воин

**Предварительные условия**: мастер Восприятия

----------

Ваши боевые инстинкты делают вас более осведомленными о скрытых и невидимых противниках.
Вам не надо делать чистую проверку, чтобы целиться в существ с состоянием :c_concealed:`скрыт`.
Вы не :c_flat_footed:`застигнуты врасплох` для существ, которые имеют для вас состояние :c_hidden:`спрятан` (если только вы не застигнуты врасплох для них по другим причинам, нежели только состояние :c_hidden:`спрятан`), и чтобы целиться в существо с состоянием :c_hidden:`спрятан`, вам нужно сделать успешную чистую проверку лишь с КС 5.

Пока вы находитесь рядом с :c_undetected:`необнаруженным` существом вашего уровня или ниже, то для вас оно всего лишь :c_hidden:`спрятано`.


.. _class-feat--Fighter--Dueling-Riposte:

Дуэльная контратака (`Dueling Riposte <https://2e.aonprd.com/Feats.aspx?ID=389>`_) |д-р| / 8
""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""

- воин

**Предварительные условия**: :ref:`class-feat--Fighter--Dueling-Parry`

**Триггер**: Существо в пределах вашей досягаемости критически проваливает :ref:`action--Strike` по вам

**Требования**: Вы получаете преимущество от :ref:`class-feat--Fighter--Dueling-Parry`

----------

Вы делаете ответный удар по промахнувшемуся противнику.
Сделайте :ref:`action--Strike` ближнего боя или попытайтесь :ref:`skill--Athletics--Disarm` спровоцировавшее существо.


.. _class-feat--Fighter--Felling-Strike:

Сбивающая атака (`Felling Strike <https://2e.aonprd.com/Feats.aspx?ID=390>`_) |д-2| / 8
""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""

- воин

----------

Ваша атака может заставить опуститься на землю летающего противника.
Сделайте :ref:`action--Strike`.
Если он попадает и наносит урон летающей цели, она падает с высоты вплоть до 120 футов.
Падение происходит плавно, так что если цель ударится о землю, то не получает урона от падения.
Если атака была критическим попаданием, то до конца вашего следующего хода цель не может использовать :ref:`action--Fly`, :ref:`action--Leap`, левитировать или другим способом оторваться от земли.


.. _class-feat--Fighter--Incredible-Aim:

Невероятная меткость (`Incredible Aim <https://2e.aonprd.com/Feats.aspx?ID=391>`_) |д-2| / 8
""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""

- концентрация
- воин

Потратив мгновение на то, чтобы сосредоточиться, вы можете гарантировать, что ваша атака будет точнее.
Сделайте :ref:`action--Strike` дистанционным оружием.
При этом Ударе, вы получаете бонус обстоятельства +2 к броску атаки и игнорируете состояние цели :c_concealed:`скрыт`.


.. _class-feat--Fighter--Mobile-Shot-Stance:

Подвижная стрелковая стойка (`Mobile Shot Stance <https://2e.aonprd.com/Feats.aspx?ID=392>`_) |д-1| / 8
""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""

- стойка
- воин

Ваши выстрелы становятся легкими и смертельными.
Пока вы в этой стойке, ваши дистанционные :ref:`Удары (Strikes) <action--Strike>` не провоцируют :ref:`action--Fighter--Attack-Of-Opportunity` или другие реакции, которые провоцируются дистанционными атаками.

Если у вас есть :ref:`action--Fighter--Attack-Of-Opportunity`, вы можете использовать ее с заряженным дистанционным оружием, которым владеете.
Для этого, спровоцировавшее существо должно быть в пределах 5 футов от вас.


.. _class-feat--Fighter--Positioning-Assault:

Сдвигающее нападение (`Positioning Assault <https://2e.aonprd.com/Feats.aspx?ID=393>`_) |д-2| / 8
""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""

- размах
- воин

**Требования**: Вы владеете двуручным оружием ближнего боя и цель в вашей досягаемости

----------

Нанося сокрушительные удары, вы заставляете своего противника сдвинуться.
Сделайте :ref:`action--Strike` требуемым оружием.
Если вы попадаете, то сдвигаете цель на 5 футов, на место в пределах вашей досягаемости.
Это следует правилам для :ref:`ch9--Forced-Movement`.


.. _class-feat--Fighter--Quick-Shield-Block:

Быстрый блок щитом (`Quick Shield Block (Fighter) <https://2e.aonprd.com/Feats.aspx?ID=394>`_) / 8
""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""

- воин

**Предварительные условия**: :ref:`feat--Shield-Block`

----------

Вы можете не задумываясь подставить свой щит на пути удара.
В начале каждого своего хода, вы получаете дополнительную реакцию, которую можете использовать только для :ref:`feat--Shield-Block`.

.. versionchanged:: /errata-CR-r4
	Из предварительного условия убрана способность :ref:`class-feat--Fighter--Reactive-Shield`.


.. _class-feat--Fighter--Sudden-Leap:

Внезапный прыжок (`Sudden Leap (Fighter) <https://2e.aonprd.com/Feats.aspx?ID=155>`_) |д-2| / 8
""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""

- воин

Вы делаете впечатляющий прыжок и замахиваетесь в полете.
Сделайте :ref:`action--Leap`, :ref:`skill--Athletics--HJump` или :ref:`skill--Athletics--LJump` и совершите 1 :ref:`action--Strike` ближнего боя в любой момент прыжка.
Сразу же после Удара, если находитесь в воздухе то падаете на землю, даже если вы не достигли максимальной дистанции прыжка.
Если расстояние, которое вы падаете, не превышает высоты вашего прыжка, то вы не получаете урона и приземляетесь на ноги.

Когда во время "Внезапного прыжка" вы пытаетесь сделать :ref:`skill--Athletics--HJump` или :ref:`skill--Athletics--LJump`, определяйте КС используя КС для :ref:`skill--Athletics--LJump` и увеличивайте вашу максимальную дистанцию до удвоенной Скорости.

**Особенность**: Если у вас есть :ref:`class-feat--Fighter--Felling-Strike`, то можете потратить 3 действия на "Внезапный прыжок" и использовать :ref:`class-feat--Fighter--Felling-Strike` вместо обычного :ref:`action--Strike`.


.. _class-feat--Fighter--Disorienting-Opening:

Дезориентирующая возможность (`Disorienting Opening <https://2e.aonprd.com/Feats.aspx?ID=1727>`_) / 8
""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""

- воин

**Предварительные условия**: :ref:`action--Fighter--Attack-Of-Opportunity`

**Источник**: Advanced Player's Guide pg. 126

----------

Вы используете возможности для атаки своих врагов, чтобы сделать их еще уязвимее.
Когда вы попадаете по существу во время использования :ref:`action--Fighter--Attack-Of-Opportunity`, это существо становится :c_flat_footed:`застигнуто врасплох` до начала вашего следующего хода.


.. _class-feat--Fighter--Resounding-Bravery:

Потрясающая храбрость (`Resounding Bravery <https://2e.aonprd.com/Feats.aspx?ID=1728>`_) / 8
"""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""

- воин

**Предварительные условия**: :ref:`class-feature--Fighter--Bravery`

**Источник**: Advanced Player's Guide pg. 127

----------

Даже ваши страхи подпитывают ваш боевой дух.
Когда вы крит.успешно проходите спасбросок Воли против умения противника, то на 1 минуту получаете бонус состояния +1 к спасброскам и количество временных ОЗ, равное половине вашего уровня.
Эти преимущества удваиваются если вы крит.успешно прошли спасбросок против эффекта :t_fear:`страха`.


.. _class-feat--Fighter--Impassable-Wall-Stance:

Стойка непроходимой стены (`Impassable Wall Stance (Fighter) <https://2e.aonprd.com/Feats.aspx?ID=1091>`_) |д-1| / 8
""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""

- :uncommon:`необычный`
- стойка
- воин

**Доступ**: Персонаж является членом :ref:`Рыцарей Ластволла <Faction--Knights-of-Lastwall>`

**Предварительные условия**: :ref:`action--Fighter--Attack-Of-Opportunity`

**Источник**: Lost Omens: Character Guide pg. 90

----------

Вы отказываетесь пропускать врагов мимо своей защиты.
Пока вы в этой стойке, то когда критически попадаете с помощью  :ref:`action--Fighter--Attack-Of-Opportunity` спровоцированной действием :t_move:`движения`, то вы прерываете это действие.

.. versionchanged:: /errata-LOCG-2
	Добавлен признак "стойка".





10-й уровень
~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~

.. _class-feat--Fighter--Agile-Grace:

Грация скорости (`Agile Grace <https://2e.aonprd.com/Feats.aspx?ID=396>`_) / 10
""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""

- воин

Ваши грациозные движения с быстрым оружием не идут ни в какое сравнение.
Ваш штраф множественной атаки с оружием и безоружными атаками, имеющими признак :w_agile:`быстрое`, становится -3 для второй атаки и -6 для последующих атак (вместо -4 и -8).


.. _class-feat--Fighter--Certain-Strike:

Уверенный удар (`Certain Strike <https://2e.aonprd.com/Feats.aspx?ID=397>`_) |д-1| / 10
""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""

- натиск
- воин

Даже когда вы не попали точно, то можете провести скользящий удар.
Сделайте :ref:`action--Strike` ближнего боя.
Он получает следующий эффект провала.

**Провал**: Ваша атака наносит такое же количество урона, какое бы она сделала при попадании, за исключением всех костей урона.
(В дополнение к костям урона оружия, это так же убирает кости урона от рун оружия, заклинаний и специальных умений).


.. _class-feat--Fighter--Combat-Reflexes:

Боевые рефлексы (`Combat Reflexes <https://2e.aonprd.com/Feats.aspx?ID=398>`_) / 10
""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""

- воин

Вы особенно быстро наказываете врагов, которые оставляют вам такую возможность.
В начале каждого вашего хода, когда вы восстанавливаете свои действия, вы получаете дополнительную реакцию, которую можно потратить только на :ref:`action--Fighter--Attack-Of-Opportunity`.


.. _class-feat--Fighter--Debilitating-Shot:

Ослабляющий выстрел (`Debilitating Shot <https://2e.aonprd.com/Feats.aspx?ID=399>`_) |д-2| / 10
""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""

- размах
- воин

Целясь в слабое место, вы мешаете противнику точным выстрелом.
Сделайте :ref:`action--Strike` дистанционным оружием.
Если он попадает и наносит урон, то цель получает состояние :c_slowed:`замедлен 1` до конца своего следующего хода.


.. _class-feat--Fighter--Disarming-Twist:

Разоружающее движение (`Disarming Twist <https://2e.aonprd.com/Feats.aspx?ID=400>`_) |д-1| / 10
""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""

- натиск
- воин

**Предварительные условия**: обучен Атлетике

**Требования**: Вы владеете только одним одноручным оружием ближнего боя и другая рука(и) свободна

----------

После того, как ваша начальная атака смещает защиту противника, последующая атака вырывает оружие из его рук.
Сделайте :ref:`action--Strike` ближнего боя требуемым оружием.
В дополнение к его другим эффектам, этот Удар получает успешные и крит.успешные эффекты действия :ref:`skill--Athletics--Disarm`.
Еще, этот Удар имеет следующий эффект провала.

**Провал**: Цель :c_flat_footed:`застигнута врасплох` до конца вашего текущего хода.


.. _class-feat--Fighter--Disruptive-Stance:

Прерывающая стойка (`Disruptive Stance <https://2e.aonprd.com/Feats.aspx?ID=401>`_) |д-1| / 10
""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""

- стойка
- воин

Малейшее отвлечение внимания может спровоцировать ваш гнев, и вы готовы сорвать действия врагов.
Пока вы находитесь в этой стойке, то можете использовать :ref:`action--Fighter--Attack-Of-Opportunity` когда существо в вашей досягаемости использует действие :t_concentrate:`концентрации`, в дополнение к действиям :t_move:`движения` и :t_manipulate:`воздействия`.
Более того, вы прерываете спровоцировавшее действие :t_manipulate:`воздействия` или :t_concentrate:`концентрации` если ваш :ref:`action--Strike` попал (а не только при крит.попадании).


.. _class-feat--Fighter--Fearsome-Brute:

Страшный громила (`Fearsome Brute <https://2e.aonprd.com/Feats.aspx?ID=402>`_) / 10
""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""

- воин

Страх делает ваших врагов слабее и уязвимее для ваших атак.
Вы получаете бонус обстоятельства к броскам урона, для :ref:`Ударов (Strikes) <action--Strike>` по :c_frightened:`напуганным` существам.
Бонус равен удвоенному значению состояния :c_frightened:`напуган` у существа.

Если вы мастер Запугивания, то увеличиваете этот бонус до утроенного значения.


.. _class-feat--Fighter--Improved-Knockdown:

Улучшенный нокдаун (`Improved Knockdown <https://2e.aonprd.com/Feats.aspx?ID=403>`_) / 10
""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""

- воин

**Предварительные условия**: :ref:`class-feat--Fighter--Knockdown`

----------

Вы можете сбить противника на землю одним ударом.
Когда используете :ref:`class-feat--Fighter--Knockdown`, то вместо совершения :ref:`action--Strike` а потом :ref:`skill--Athletics--Trip`, вы можете совершить один Удар.
Если вы так делаете и Удар попадает, то вместо броска проверки вашей попытки Опрокидывания, вы автоматически применяете крит.успешный эффект Опрокидывания.
Если при Ударе вы использовали двуручное оружие ближнего боя, то для урона от критического Опрокидывания можете использовать размер кости урона оружия, вместо обычного размера кости урона для этого действия.

.. versionchanged:: /errata-CR-r3
	Уточнено, что при попадании Удара, пропускается проверка Опрокидывания и сразу применяется крит.успешный эффект.


.. _class-feat--Fighter--Mirror-Shield:

Зеркальный щит (`Mirror Shield <https://2e.aonprd.com/Feats.aspx?ID=404>`_) |д-р| / 10
""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""

- воин

**Триггер**: Противник, целясь в вас сотворяемым заклинанием, крит.промахивается атакой заклинанием по вашему КБ

**Требования**: У вас поднят щит

----------

Вы отражаете заклинание обратно в спровоцировавшего противника.
Сделайте дистанционную атаку против спровоцировавшего существа, используя ваш наилучший уровень мастерства дистанционного оружия.
Если вы можете сотворять заклинания, то вместо этого можете сделать атаку заклинанием.
Если вы преуспели, то противник получает эффекты успешной атаки своего заклинания (или эффекты крит.успеха, если ваш бросок атаки был крит.успехом).


.. _class-feat--Fighter--Twin-Riposte:

Двойная контратака (`Twin Riposte (Fighter) <https://2e.aonprd.com/Feats.aspx?ID=523>`_) |д-р| / 10
""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""

- воин

**Триггер**: Существо в вашей досягаемости крит.проваливает :ref:`action--Strike` по вам

**Требования**: Вы получаете преимущество от :ref:`class-feat--Fighter--Twin-Parry`

----------

Умелое парирование одним оружием оставляет вашего противника открытым для атаки другим оружием.
Сделайте :ref:`action--Strike` ближнего боя или используйте :ref:`skill--Athletics--Disarm` против спровоцировавшего оппонента.


.. _class-feat--Fighter--Cut-from-the-Air:

Разрубить в полете (`Cut from the Air <https://2e.aonprd.com/Feats.aspx?ID=1729>`_) |д-р| / 10
""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""

- воин

**Триггер**: Вы являетесь целью физического дистанционного :ref:`Удара (Strike) <action--Strike>`

**Требования**: Вы знаете об атаке, не :c_flat_footed:`застигнуты врасплох` против нее, и либо имеете свободную руку, либо владеете оружием ближнего боя

**Источник**: Advanced Player's Guide pg. 127

----------

Вы можете отбивать в сторону дистанционные атаки.
Вы получаете бонус обстоятельства +4 к КБ против спровоцировавшей атаки.
Если при этом атака промазывает, то вы сбиваете ее или разрубаете в полете.


.. _class-feat--Fighter--Overpowering-Charge:

Непреодолимая атака (`Overpowering Charge (Fighter) <https://2e.aonprd.com/Feats.aspx?ID=1619>`_) / 10
""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""

- воин

**Предварительные условия**: :ref:`class-feat--Fighter--Barreling-Charge`

**Источник**: Advanced Player's Guide pg. 110

----------

Вы топчете своих врагов, когда пробегаете мимо них.
Когда вы используете :ref:`class-feat--Fighter--Barreling-Charge` и успешно двигаетесь через пространство существа, оно получает дробящий урон, равный вашему модификатору Силы.
При крит.успехе существо получает двойной урон и становится :c_flat_footed:`застигнуто врасплох` до конца вашего следующего хода.





12-й уровень
~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~

.. _class-feat--Fighter--Brutal-Finish:

Брутальное окончание (`Brutal Finish <https://2e.aonprd.com/Feats.aspx?ID=406>`_) |д-1| / 12
""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""

- натиск
- воин

**Требования**: Вы двумя руками владеете оружием ближнего боя

----------

Ваш последний удар может оказать влияние, даже если он отскочит от защиты противника.
Сделайте :ref:`action--Strike` требуемым оружием.
После Удара ваш ход заканчивается.
Удар наносит 1 дополнительную кость урона оружия, или 2 дополнительных кости оружия если вы хотя бы 18-го уровня.
Еще Удар получает следующий эффект провала.

**Провал**: Вы наносите урон равный 1 кости урона требуемого оружия.
Увеличьте его до 2 костей, если вы хотя бы 18-го уровня.


.. _class-feat--Fighter--Dueling-Dance:

Дуэльный танец (`Dueling Dance (Fighter) <https://2e.aonprd.com/Feats.aspx?ID=407>`_) |д-1| / 12
""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""

- стойка
- воин

**Предварительные условия**: :ref:`class-feat--Fighter--Dueling-Parry`

**Требования**: Вы владеете только одним одноручным оружием ближнего боя и ваша другая рука(и) свободна

----------

Используя вашу свободную руку для опоры и равновесия, вы одновременно атакуете и защищаетесь оружием.
Когда вы в этой стойке, то постоянно получаете преимущества от :ref:`class-feat--Fighter--Dueling-Parry`.


.. _class-feat--Fighter--Flinging-Shove:

Швыряющее отталкивание (`Flinging Shove <https://2e.aonprd.com/Feats.aspx?ID=408>`_) / 12
""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""

- воин

**Предварительные условия**: :ref:`class-feat--Fighter--Aggressive-Block` или :ref:`class-feat--Fighter--Brutish-Shove`

----------

Увеличьте дистанцию на которую вы :ref:`Толкаете (Shove) <skill--Athletics--Shove>` вашего противника с помощью :ref:`class-feat--Fighter--Aggressive-Block` или :ref:`class-feat--Fighter--Brutish-Shove` до 10 футов при успехе или 20 футов при крит.успехе.
При использовании :ref:`class-feat--Fighter--Aggressive-Block` **вы сами** можете выбирать Оттолкнуть ли цель, или она будет :c_flat_footed:`застигнута врасплох`.
При использовании :ref:`class-feat--Fighter--Brutish-Shove`, при провале вы еще :ref:`Толкаете (Shove) <skill--Athletics--Shove>` цель на 5 футов.


.. _class-feat--Fighter--Improved-Dueling-Riposte:

Улучшенная дуэльная контратака (`Improved Dueling Riposte <https://2e.aonprd.com/Feats.aspx?ID=409>`_) / 12
"""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""

- воин

**Предварительные условия**: :ref:`class-feat--Fighter--Dueling-Riposte`

----------

Ваше оружие кружится и бьет, поражая противников всякий раз, когда представляется такая возможность.
В начале каждого своего хода, вы получаете дополнительную реакцию, которую можете использовать только для :ref:`class-feat--Fighter--Dueling-Riposte`.
Вы можете использовать эту дополнительную реакцию даже, если вы не получаете преимущество от :ref:`class-feat--Fighter--Dueling-Parry`.


.. _class-feat--Fighter--Incredible-Ricochet:

Невероятный рикошет (`Incredible Ricochet <https://2e.aonprd.com/Feats.aspx?ID=410>`_) |д-1| / 12
""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""

- натиск
- концентрация
- воин

**Предварительные условия**: :ref:`class-feat--Fighter--Incredible-Aim`

----------

После того, как ваш первый выстрел выделяет позицию вашего противника, вы делаете другой, который рикошетит вокруг препятствий и безошибочно попадает.
Совершите :ref:`action--Strike` дистанционным оружием по существу, которого вы ранее атаковали в этом ходу.
Вы игнорируете состояние цели :c_concealed:`скрыт` и все укрытия.

.. versionchanged:: /errata-r1
	Второе предложение теперь указывает о необходимо атаковать существо, в которого уже стреляли в этом ходу.


.. _class-feat--Fighter--Lunging-Stance:

Удлиняющая стойка (`Lunging Stance <https://2e.aonprd.com/Feats.aspx?ID=411>`_) |д-1| / 12
""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""

- стойка
- воин

**Предварительные условия**: :ref:`action--Fighter--Attack-Of-Opportunity`, :ref:`class-feat--Fighter--Lunge`

**Требования**: Вы владеете оружием ближнего боя

----------

Ваше тело сжимается для удара, и вы можете наброситься на отдаленных врагов.
Находясь в этой стойке, вы можете использовать :ref:`action--Fighter--Attack-Of-Opportunity` против существа, которое за пределами вашей досягаемости, но в пределах досягаемости, которая была бы у вас с :ref:`class-feat--Fighter--Lunge`.
Если вы принимаете эту стойку, то увеличиваете досягаемость вашего :ref:`Удара (Strike) <action--Strike>` на 5 футов.


.. _class-feat--Fighter--Paragons-Guard:

Образцовый страж (`Paragon's Guard <https://2e.aonprd.com/Feats.aspx?ID=412>`_) |д-1| / 12
""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""

- стойка
- воин

**Требования**: Вы владеете щитом

----------

Когда у вас есть момент, чтобы занять позицию, то вы всегда не задумываясь держите щит наготове.
Находясь в этой стойке и пока вы соответствуете ее требованиям, у вас всегда поднят щит, как если бы вы использовали действие :ref:`action--Raise-a-Shield`.


.. _class-feat--Fighter--Spring-Attack:

Атака с отскока (`Spring Attack <https://2e.aonprd.com/Feats.aspx?ID=413>`_) |д-1| / 12
""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""

- натиск
- воин

**Требования**: Вы находитесь рядом со врагом

----------

Отскакивая от одного врага, вы наносите Удар другому.
:ref:`Переместитесь (Stride) <action--Stride>` вплоть до вашей Скорости, но вы должны закончить это передвижение в досягаемости ближнего боя от другого врага.
В конце вашего движения, нанесите :ref:`action--Strike` ближнего бою по противнику, который теперь в досягаемости.
Вы можете использовать "Атаку с отскока" когда :ref:`Роете (Burrowing) <action--Burrow>`, :ref:`Карабкаетесь (Climbing) <skill--Athletics--Climb>`, :ref:`Летите (Flying) <action--Fly>` или :ref:`Плывете (Swimming) <skill--Athletics--Swim>` вместо Перемещения, если у вас есть соответствующий вид передвижения.





14-й уровень
~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~

.. _class-feat--Fighter--Desperate-Finisher:

Отчаянный сокрушающий удар (`Desperate Finisher <https://2e.aonprd.com/Feats.aspx?ID=414>`_) |д-р| / 14
""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""

- воин

**Триггер**: Вы завершаете последнее действие в свой ход, и ваш ход еще не закончился

**Требования**: Вы соответствуете требованиям для использования действия с признаком :t_press:`натиск`

----------

Вы вкладываете все в свою последнюю атаку.
Как часть "Отчаянного сокрушающего удара", используйте одиночное действие из известных вам, которое имеет признак :t_press:`натиск`.
До начала вашего следующего хода, вы лишаетесь способности использовать реакции.


.. _class-feat--Fighter--Determination:

Целеустремленность (`Determination <https://2e.aonprd.com/Feats.aspx?ID=415>`_) |д-1| / 14
""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""

- концентрация
- воин

**Частота**: раз в день

----------

Ваша тренировка позволяет вам, когда это очень необходимо, избавляться от заклинаний врагов и состояний.
Выберите 1 действующее на вас непостоянное заклинание или состояние.
Если вы выбираете состояние, то для вас его эффект заканчивается.
Если вы выбираете заклинание, сделайте проверку :ref:`противодействия <ch9--Counteracting>` заклинанию (ваш уровень противодействия равен половине вашего уровня, округленного до большего целого, а в качестве проверки противодействия вы совершаете спасбросок Воли).

Это не убирает любой урон ОЗ обычно наносимый заклинанием или состоянием, и не предотвращает заклинание или ослабляющий эффект от воздействия на других союзников, или окружение вокруг вас.
Это не может убрать длящийся недуг или позднее предотвратить получения состояния от подобного недуга.
Это не может убрать состояния зависящие от ситуаций (таких как :c_prone:`ничком` или взятие в тиски).
Если эффект исходит от существа, опасности или предмета 20-го уровня или выше, то "Целеустремленность" не может убрать с вас эти эффекты.

.. versionchanged:: /errata-r2
	Исправлен уровень противодействия (1/2^).


.. _class-feat--Fighter--Guiding-Finish:

Направляющий финальный удар (`Guiding Finish <https://2e.aonprd.com/Feats.aspx?ID=416>`_) |д-1| / 14
"""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""

- натиск
- воин

**Требования**: Вы владеете только одним одноручным оружием ближнего боя и другая рука(и) свободна

----------

Используя свое оружие в качестве рычага, вы заставляете своего противника оказаться именно там, где вы хотите.
Нанесите :ref:`action--Strike` требуемым оружием.
Если Удар попадает, то вы можете сдвинуть цель на расстояние вплоть до 10 футов, в пространство, в пределах вашей досягаемости.
Во время этого движения вы можете двигать цель через ваше пространство.
Это следует правилам для :ref:`ch9--Forced-Movement`.
Ваш Удар получает следующий эффект провала.

**Провал**: Вы можете силой сдвинуть существо как при успехе, но только на 5 футов.


.. _class-feat--Fighter--Guiding-Riposte:

Направляющая контратака (`Guiding Riposte <https://2e.aonprd.com/Feats.aspx?ID=417>`_) / 14
""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""

- воин

**Предварительные условия**: :ref:`class-feat--Fighter--Dueling-Riposte`

----------

Перемещая свой вес и меняя угол оружия, вы направляете противника в более выгодное положение.
Когда вы совершаете :ref:`action--Strike` во время использования :ref:`class-feat--Fighter--Dueling-Riposte` и попадаете, то можете сдвинуть цель на расстояние вплоть до 10 футов, в пространство, в пределах вашей досягаемости.
Это следует правилам для :ref:`ch9--Forced-Movement`.


.. _class-feat--Fighter--Improved-Twin-Riposte:

Улучшенная двойная контратака (`Improved Twin Riposte (Fighter) <https://2e.aonprd.com/Feats.aspx?ID=418>`_) / 14
"""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""

- воин

**Предварительные условия**: :ref:`class-feat--Fighter--Twin-Riposte`

----------

Ваше оружие как стремительное размытое пятно, блокирующее атаки и ранящее противников.
В начале каждого своего хода вы получаете дополнительную реакцию, которую можете использовать только, чтобы выполнить :ref:`class-feat--Fighter--Twin-Riposte`.
Вы можете использовать эту дополнительную реакцию даже, если не получаете преимущество от :ref:`class-feat--Fighter--Twin-Parry`.


.. _class-feat--Fighter--Stance-Savant:

Специалист по стойкам (`Stance Savant (Fighter) <https://2e.aonprd.com/Feats.aspx?ID=419>`_) |д-св| / 14
""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""

- воин

**Триггер**: Вы совершаете бросок инициативы

----------

Когда есть неминуемая опасность, вы встаете в стойку едва подумав.
Используйте действие, которое имеет признак :t_stance:`стойка`.


.. _class-feat--Fighter--Two-Weapon-Flurry:

Шквал атак двумя оружиями (`Two-Weapon Flurry <https://2e.aonprd.com/Feats.aspx?ID=420>`_) |д-1| / 14
"""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""

- натиск
- размах
- воин

**Требования**: Вы владеете двумя оружиями, каждое в отдельной руке

----------

Вы внезапно и неистово бросаетесь в атаку обоим оружием.
Сделайте 2 :ref:`Удара (Strike) <action--Strike>`, по одному каждым оружием.


.. _class-feat--Fighter--Whirlwind-Strike:

Ураганный удар (`Whirlwind Strike (Fighter) <https://2e.aonprd.com/Feats.aspx?ID=170>`_) |д-3| / 14
""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""

- начальный
- размах
- воин

Вы атакуете всех неприятелей поблизости.
Сделайте :ref:`action--Strike` ближнего боя по каждому противнику в пределах вашей досягаемости ближнего боя.
Каждая атака считается к вашему штрафу множественной атаки, но не увеличивайте свой штраф, пока не закончите все атаки.





16-й уровень
~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~

.. _class-feat--Fighter--Graceful-Poise:

Грациозная готовность (`Graceful Poise <https://2e.aonprd.com/Feats.aspx?ID=422>`_) |д-1| / 16
""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""

- стойка
- воин

**Предварительные условия**: :ref:`class-feat--Fighter--Double-Slice`

----------

При правильном позиционировании, ваше второстепенное оружие может наносить удар, как жало скорпиона.
Пока вы в этой стойке, если вы совершаете второй :ref:`action--Strike` от :ref:`class-feat--Fighter--Double-Slice` оружием с признаком :w_agile:`быстрое`, то :ref:`class-feat--Fighter--Double-Slice` считается как 1 атака при расчете вашего штрафа множественной атаки.


.. _class-feat--Fighter--Improved-Reflexive-Shield:

Улучшенное отражение щитом (`Improved Reflexive Shield <https://2e.aonprd.com/Feats.aspx?ID=423>`_) / 16
""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""

- воин

**Предварительные условия**: :ref:`class-feat--Fighter--Reflexive-Shield`

----------

Ваш щит может помочь спасти союзников поблизости.
Когда вы используете :ref:`feat--Shield-Block` против урона являющегося результатом спасброска Рефлекса, то находящиеся рядом союзники, которые получат урон из-за спасбросков Рефлекса того же самого эффекта что и вы, также получают преимущество снижения урона.


.. _class-feat--Fighter--Multishot-Stance:

Стойка множественных выстрелов (`Multishot Stance <https://2e.aonprd.com/Feats.aspx?ID=424>`_) |д-1| / 16
"""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""

- стойка
- воин

**Предварительные условия**: :ref:`class-feat--Fighter--Triple-Shot`

**Требования**: Вы владеете дистанционным оружием с перезарядкой 0

----------

Вы фиксируете себя в устойчивом положении, чтобы стрелять быстро и точно.
Пока вы в этой стойке, ваш штраф при :ref:`class-feat--Fighter--Double-Shot` снижается до -1, или до -2 если вы добавляете дополнительное действие, чтобы сделать 3 :ref:`Выстрела (Strikes) <action--Strike>`.
Если вы сдвигаетесь с вашей позиции, то стойка заканчивается.


.. _class-feat--Fighter--Twinned-Defense:

Парная защита (`Twinned Defense (Fighter) <https://2e.aonprd.com/Feats.aspx?ID=425>`_) |д-1| / 16
""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""

- стойка
- воин

**Предварительные условия**: :ref:`class-feat--Fighter--Twin-Parry`

**Требования**: Вы владеете 2 оружиями ближнего боя, по одному в каждой руке

----------

Вы всегда готовы использовать свое второстепенное оружие, чтобы прервать нападения на вас.
Пока находитесь в этой стойке, вы постоянно получаете преимущества от :ref:`class-feat--Fighter--Twin-Parry`.


.. _class-feat--Fighter--Overwhelming-Blow:

Сокрушительный удар (`Overwhelming Blow <https://2e.aonprd.com/Feats.aspx?ID=1730>`_) |д-3| / 16
""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""

- воин

**Источник**: Advanced Player's Guide pg. 127

----------

Вы вкладываете свой вес в мощную атаку, которая оставляет вас уязвимым.
Сделайте :ref:`action--Strike` ближнего боя.
Это считается как 3 атаки при расчете вашего штрафа множественной атаки.
Если этот Удар попадает, он становится крит.попаданием.
Если при броске вы получили крит.попадание, то ваша атака еще получает признак :w_deadly:`смертельное d12`.
Независимо от того, попадаете вы или нет, вы получаете состояния :c_stunned:`ошеломлен 1` и :c_flat_footed:`застигнут врасплох` до начала вашего следующего хода.





18-й уровень
~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~

.. _class-feat--Fighter--Impossible-Volley:

Невероятный залп (`Impossible Volley (Fighter) <https://2e.aonprd.com/Feats.aspx?ID=426>`_) |д-3| / 18
"""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""

- начальный
- размах
- воин

**Требования**: Вы владеете дистанционным оружием с перезарядкой 0 и признаком :w_volley:`залповое`

----------

Вы стреляете залпом по всем врагам в области.
Сделайте один :ref:`Выстрел (Strike) <action--Strike>` со штрафом -2, по каждому врагу в области взрыва с 10-футовым радиусом, центр которого находится внутри дистанции указанной в признаке оружия :w_volley:`залповое`, или за ее пределами.
Сделайте бросок костей урона только один раз для всех целей.

Каждая атака считается к вашему штрафу множественной атаки, но не увеличивает его, пока вы не закончите все свои атаки.


.. _class-feat--Fighter--Savage-Critical:

Жестокое критическое попадание (`Savage Critical <https://2e.aonprd.com/Feats.aspx?ID=427>`_) / 18
"""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""

- воин

----------

Раны, наносимые вами просто ужасны.
Когда вы наносите :ref:`action--Strike` оружием или безоружной атакой в который ваше мастерство легендарное, то вы получаете критическое попадание при натуральной 19 на кости, если итоговый результат является успешным.
Это не имеет эффекта, если итоговый результат с натуральной 19 будет провалом.


.. _class-feat--Fighter--Smash-from-the-Air:

Разрушить в полете (`Smash from the Air <https://2e.aonprd.com/Feats.aspx?ID=1731>`_) / 18
"""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""

- воин

**Предварительные условия**: :ref:`class-feat--Fighter--Cut-from-the-Air`

**Источник**: Advanced Player's Guide pg. 127

----------

Ваш опыт позволяет вам отбивать атаки заклинаниями.
Вы можете использовать :ref:`class-feat--Fighter--Cut-from-the-Air` против дистанционных атак заклинаниями.





20-й уровень
~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~

.. _class-feat--Fighter--Boundless-Reprisals:

Безграничные ответные действия (`Boundless Reprisals <https://2e.aonprd.com/Feats.aspx?ID=428>`_) / 20
""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""

- воин

Обладая шестым чувством на течение боя, вы можете быстро реагировать на любую ситуацию по мере необходимости.
В начале хода каждого противника вы получаете реакцию, которую можете использовать только во время этого хода на любую реакцию от способности или классовой особенности воина.

.. versionadded:: /errata-CR-r3
	Получаемая реакция может использоваться только на реакции воина.


.. _class-feat--Fighter--Weapon-Supremacy:

Оружейное превосходство (`Weapon Supremacy <https://2e.aonprd.com/Feats.aspx?ID=429>`_) / 20
""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""

- воин

Ваше умение обращаться с оружием позволяет вам всегда быстро атаковать.
Вы постоянно :c_quickened:`ускорены`.
Вы можете использовать это дополнительное действие только на :ref:`action--Strike`.


.. _class-feat--Fighter--Ultimate-Flexibility:

Абсолютная гибкость (`Ultimate Flexibility <https://2e.aonprd.com/Feats.aspx?ID=1732>`_) / 20
""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""

- воин

**Предварительные условия**: :ref:`class-feature--Fighter--Improved-Flexibility`

**Источник**: Advanced Player's Guide pg. 127, Pathfinder #150: Broken Promises pg. 77

----------

Ваш опыт держит вас в напряжении, делая вас способными адаптироваться даже к самым опасным вызовам.
Когда вы получаете способность воина используя :ref:`class-feature--Fighter--Combat-Flexibility`, то получаете 3 способности воина вместо 2-х.
В то время как 1-я способность все еще должна быть 8-го уровня или ниже, 2-я способность может быть вплоть до 14-го уровня, а 3-я может быть вплоть до 18-го уровня.
Вы можете использовать 1-ю способность, чтобы соответствовать предварительным условиям 2-й или 3-й способности, а 2-ю, чтобы соответствовать предварительным условиям 3-й способности.
Вы должны соответствовать всем предварительным условиям способностей.
Дополнительно, вы можете адаптироваться к вызовам на поле боя потратив 1 час на тренировку.
Если вы так делаете, то можете перевыбрать способности, выбранные с :ref:`class-feature--Fighter--Combat-Flexibility`, как будто вы делаете свои ежедневные приготовления.
Вы не можете обменять способности с ограниченным количеством использований, которые вы уже потратили, как например :ref:`class-feat--Fighter--Determination`.





.. include:: /helpers/actions.rst